{
    "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "read-the-text-and-answer-the-following-questions-one-day-i-flew-586",
            "question": "Read the text and answer the following questions !    One day I flew from Denpasar to Makasar. I went with Kevin and Kathrin. Kevin is the Project Manager for Cool Radio English and Kathrin is the Program Officer for AuSAID.\r\n\r\nThe pilot said something over the intercom in Bahasa Indonesia. I did not understand him. I asked someone sitting near me for a clue. I looked out the window and could see the tires on my side of the plane lowering. I felt a little weak in the knees. I realized I had been holding my breath for a quite a while\r\n\r\n1. From where the writer flew?\r\n\r\n2. Who is Kevin?\r\n\r\n3. Who is Kathrin?\r\n\r\n4. Did the writer understand with Bahasa Indonesia?\r\n\r\n5. What is the writer feeling when he looked out the window?\r\n\r\nbantuin kak nyelesain tugas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. From Denpasar to Makassar</p><p>2.Project manager for cool radio english</p><p>3.Program officer for AuSAID</p><p>4.No</p><p>5.Little weak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu maaf kalau salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-untuk-membangun-kerukun-273",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat persatuan dan kesatuan untuk membangun kerukunan di dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p><em>Terwujudnya kehidupan yang seimbang, selaras, dan serasi antar masyarakat. Pelaksanaan gotong-royong akan berjalan lancar dan baik. Memupuk rasa kerjasama dan saling tolong-menolong di dalam kehidupan sehari hari. Menjaga kerukunan dan menjalin tali silaturahmi.</em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-hak-yg-akan-kita-dapatkan-ketika-telah-melaksanakan-ke-458",
            "question": "Tuliskan 3 hak yg akan kita dapatkan ketika telah melaksanakan kewajiban dalam menjaga lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Berhak mendapatkan lingkungan rapi, resik dan sehat.</p><p>\u2022 Berhak mendapatkan udara yang sehat dan bersih.</p><p>\u2022 Berhak mendapatkan air yang sehat dan bersih.</p><p>\u2022 Berhak memanfaatkan lingkungan dalam hal budidaya dan menikmati hasil dari tanaman yang dibudidayakan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lingkungan nyaman</p><p>udara segar</p><p>lingkungan tidak kotor</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beraneka-ragam-jenis-usaha-dan-pedagang-yang-berada-di-pasar-na-155",
            "question": "Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling</strong></p><ul><li>Adanya Sifat Toleransi.\n</li><li>Adanya Sikap saling Menghargai satu sama lain.\n</li><li>Adanya Sifat Kepedulian.\n</li><li>Adanya Sifat Saling Menghormati.\n</li><li>Adanya Sikap Saling Percaya Satu sama Lain.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-konsep-yang-terdapat-pada-pembangunan-masjid-istiqlal-dan-kate-703",
            "question": "4. konsep yang terdapat pada pembangunan masjid istiqlal dan katedral secara berdekatan adalah .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kegunaan-pura-bagi-bagi-umat-hindu-adalah-untuk-160",
            "question": "Salah satu kegunaan pura bagi bagi umat hindu adalah untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi pura adalah tempat untuk beribadah umat hindu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-perhatikan-jenis-jenis-sumber-daya-alam-berikut-ini-1-hasil-926",
            "question": "27. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut ini!    1) Hasil tambang\r\n2) Hasil pertanian \r\n3) Tanah\r\n4) Air\r\n5) Hewan\r\nSumber daya alam non hayati ditunjukkan oleh angka\r\na. 1) 2) dan 3)\r\nb. 1) 3) dan 4)\r\nc. 2) 3) dan 4)\r\nd. 3) 4) dan 5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1)2) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut sy </p><p>B. 1) 3) dan 4)</p><p></p><p>Maaf jika salah</p><p>Moga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}